北極熊大量入侵！俄島嶼居民嚇到足不出戶

俄羅斯新地島（Novaya Zemlya）當局宣布進入緊急狀況，共52隻北極熊出現在該區的人類屯墾區域。北極熊因為氣候變遷，被迫登陸尋找食物。

新地島官員表示，新地島有數千名人口，當地已出現北極熊攻擊人類，並進入住宅和公共建築的案例。

俄羅斯將北極熊列為瀕臨絕種動物，禁止獵殺北極熊。俄國聯邦環境局也拒絕發布射殺許可證。

官員表示，這些北極熊漸漸不怕巡警和警告訊號，這代表當局需要採取更激烈的措施。如果嚇唬北極熊的方法不奏效，選擇性射殺恐成唯一解套辦法。

新地島主要居住區白鯨灣（Belushya Guba）當局表示，附近共有52隻北極熊，有6-10隻一直待在白鯨灣轄區內。

當地行政主管穆辛（Vigansha Musin）表示：「我從1983年就在新地島，過去從未有如此多的北極熊大量入侵。」

平民生活備受威脅與干擾，部分民眾不敢離家，家長也不願孩童去上學。

北極海的海冰因氣候變遷消融，北極熊被迫改變狩獵習慣，花更多時間在陸地找食物，結果可能更容易與人類發生衝突。

這些北極熊漸漸不怕巡警和警告訊號，

因天氣問題俾人迫走 又要俾人殺

派乜膠 你以為佢地警告係舉旗叫佢地走？

環保L/動保L : 只係人類入侵北極熊活動範圍
希望人熊共處

射支沙皇過去咪搞掂

人類破壞環境
動物被迫遷徙但又有俾人射殺之險
動物無立足之地

戰鬥民族都會驚

起返個保育區係咪咁難

比返間屋隻熊啦

引入中國人

點解唔可以餵養佢地
起保育區啦 又可以當旅遊景點